Gobee.bike結束香港業務 一個月內可申退還按金

香港首間共享單車公司Gobee.bike宣布結束香港業務！

Gobee.bike行政總裁Raphael Cohen發出新聞稿表示，經過一年多以來，公司的業務仍未能錄得盈利，單車維修開支龐大，致難以繼續營運，對此表示歉意，並由今日(10日)起將停止接受新用戶登記或帳戶增值服務，而現有用戶在一星期內，即至下周二(17日)為止，可繼續使用單車，之後所有單車將由系統上鎖，無法再使用，而稍後會逐步處理在街上的單車，又特別呼籲「請保持耐心並繼續愛惜我們的單車。」

對於按金取回問題，公司指用戶將獲全數退回，可於今日起至8月10日的一個月內提出按金退還申請，而完成退還申請後，系統將自動進行退款，但若用戶已取消支付按金的信用卡戶口，便須聯絡發卡銀行，以便將按金退還在新的信用卡內。

用戶可透過該公司的App申請取回按金，步驟如下：

1.開啟Gobee.bike 應用程式

2.按左上角的三條橫線

3.在左下方按「設定」

4.按「退還按金」

5.按「繼續」

6.選擇一個原因並按「停用帳戶」

7.按金將於2至3個星期內，退回至最初登記的信用卡帳戶內。